出生基層人生基本玩完

中產仔女英文屈機
有錢去外國交流
講野永遠都係好自信
老豆老母有學識
細個已經鋪好路

出生基層既細路一生陪跑
成為呢班中產子女既陪襯
令學校老師唔會失業
而基層父母就係業主係香港圏養既豬
到基層父母死左
就由個大左既細路做被圏養既豬
打份牛工養住業主

基層除左生女嫁入中產/豪門
根本無翻身既機會

中產英文屈機，邊個同你講

1% 窮人發奮做狀元做醫生洗底...

職場
英美澳加留學
一開口個氣場已經唔同

跟住基層父母就會用呢個萬中無一既例子去教訓自己連間房都無嘅仔女點解唔好好讀書
搞到成績咁差
第時點搵到好工
點俾家用

真正令基層無得翻身嘅唔係英文唔係錢，係心態。要學好英文洗咩去國際學校或者外國，自學就得啦，不過好多人睇死自己無可能學得好，見過好多人話自己英文差，叫佢地每日拎半個鐘出黎學都唔制，咁就真係無計

中肯 外國返黎既眼光已經好唔同
無左嗰種做咩都係失敗既諗法同貶低人地既打飛機行為

去外國exchange都唔係好大筆錢
基層都負擔得起啦
夠唔夠國際視野同適應英文環境

應該點學
係劏房書枱都無張

出到黎社會要每月比30%-50%家用比老母飲茶打麻雀

月入萬三
交租七千
未計交通伙食水電學費

窮撚唔好生仔記得 由我地做起

咁樓主點睇劉鳴偉

社會總要有d垃圾顫底

9成人都係基層架啦

唔係一定，但係父母學歷會影響下一代嘅學歷，繼而影響社會流動

公共圖書館自修室有無枱？

唉 咁岩啊Ching 我岩岩都想發下負 發下窮惡 就畢業好迷茫

exchange既前題係入到間唔太差既本地大學

不嬲都係 唔想玩完 就做窮人之中萬分之一上中產
公屋醫生 教授 都有㗎 不過人地真係有天才又不停努力
覺得冇能力改變或者冇恆心努力 就接受命運吧啦

人地做二世祖都係敗自己老豆副身家，佢做二世祖可以敗香港庫房啲錢，何樂而不為？

人人都中產會世界大亂

就係等緊你幅圖

你呢個case個基層咬老綜好過